{
  "Historia": [
    {
      "pregunta": "de que color es el caballo blanco de simon bolivar?",
      "respuesta": "blanco"
    }
  ],
  "Geografía": [
    {
      "pregunta": "¿Qué idioma es el más hablado en el planeta?",
      "respuesta": "El chino mandarín."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la capital actual de Marruecos?",
      "respuesta": "Rabat."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué idioma europeo es una lengua oficial en Sudáfrica?",
      "respuesta": "El afrikáans."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el país en el cual predomina el idioma tagálog?",
      "respuesta": "Filipinas."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la capital de Albania?",
      "respuesta": "Tirana."
    },
    {
      "pregunta": "El río Po se localiza en un país europeo, ¿cuál es?",
      "respuesta": "Italia."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué zona terrestre es la más profunda?",
      "respuesta": "La fosa de las Marianas."
    },
    {
      "pregunta": "¿A qué país pertenece la isla de Creta?",
      "respuesta": "Grecia."
    },
    {
      "pregunta": "¿Dónde se encuentra la Casa Rosada?",
      "respuesta": "En Argentina."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la montaña más alta de Europa?",
      "respuesta": "El monte Elbrús."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el río más caudaloso del mundo?",
      "respuesta": "El Amazonas."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la capital de Filipinas?",
      "respuesta": "Manila."
    },
    {
      "pregunta": "¿En qué país de Europa se habla el magyar?",
      "respuesta": "Hungría."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el país del mundo que recibe más turistas?",
      "respuesta": "Francia."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué cordillera separa Europa de Asia?",
      "respuesta": "Los montes Urales."
    },
    {
      "pregunta": "¿En qué países se encuentra el Everest?",
      "respuesta": "En China y Nepal."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la capital de Letonia?",
      "respuesta": "Riga."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el símbolo nacional montañoso de Armenia?",
      "respuesta": "El monte Ararat."
    },
    {
      "pregunta": "¿Dónde se encuentran las ruinas de Angkor?",
      "respuesta": "En Camboya."
    },
    {
      "pregunta": "¿En qué países es oficial la lengua quechua?",
      "respuesta": "Bolivia, Perú y Ecuador."
    }
  ],
  "Arte y Literatura": [
    {
      "pregunta": "¿Con qué nombre firmaba Van Gogh sus obras?",
      "respuesta": "Vincent."
    },
    {
      "pregunta": "¿Quién pintó el \u0027Guernica\u0027?",
      "respuesta": "Pablo Picasso."
    },
    {
      "pregunta": "¿Quién escribió \u0027Fausto\u0027?",
      "respuesta": "Goethe."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué filósofo creó el mito de la caverna?",
      "respuesta": "Platón."
    },
    {
      "pregunta": "¿Quién es el último premio nobel español de literatura?",
      "respuesta": "Camilo José Cela."
    },
    {
      "pregunta": "¿Quién es el autor de \u0027Poeta en Nueva York`?",
      "respuesta": "Federico García Lorca."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál era el apodo de Miguel de Cervantes?",
      "respuesta": "El manco de Lepanto."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué pintor realizó la obra de \u0027La joven de la perla\u0027?",
      "respuesta": "Johannes Vermeer."
    },
    {
      "pregunta": "¿Quién escribió \u0027La conjura de los necios\u0027?",
      "respuesta": "John Kennedy Toole."
    },
    {
      "pregunta": "¿Quién pintó \u0027El grito\u0027?",
      "respuesta": "Edvard Munch."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué novela está considerada como el mayor exponente de la literatura española?",
      "respuesta": "El ingenioso hidalgo Don Quijote de la Mancha."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el libro más largo jamás publicado?",
      "respuesta": "\u0027En busca del tiempo perdido\u0027, de Marcel Proust."
    },
    {
      "pregunta": "¿Quién es el autor de la Ilíada y la Odisea?",
      "respuesta": "Homero."
    },
    {
      "pregunta": "¿Quién era el amor del Quijote?",
      "respuesta": "Dulcinea del Toboso."
    },
    {
      "pregunta": "¿En qué idioma escribía Rosalía de Castro, además de en castellano?",
      "respuesta": "Escribía en gallego."
    },
    {
      "pregunta": "¿Quién es la autora de la obra \u0027Oda a Afrodita\u0027?",
      "respuesta": "Safo de Mitilene."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se llama el caballo de Don Quijote de la Mancha?",
      "respuesta": "Rocinante."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué animal mitológico da nombre a un libro de Thomas Hobbe?",
      "respuesta": "El leviatán."
    },
    {
      "pregunta": "¿Quién escribió las aventuras de Sandokán?",
      "respuesta": "Emilio Salgari."
    },
    {
      "pregunta": "¿Quién pintó la Capilla Sixtina?",
      "respuesta": "Miguel Ángel."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué cantante de jazz compuso un álbum titulado \u0027Glad Rag Doll\u0027?",
      "respuesta": "Diana Krall."
    }
  ],
  "Ciencia": [
    {
      "pregunta": "¿Con qué nombre se conoce el miedo a las alturas?",
      "respuesta": "Acrofobia."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se llama el ave más grande en la actualidad?",
      "respuesta": "Albatros."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuáles son las células más importantes y numerosas del cerebro?",
      "respuesta": "Las células nerviosas."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué célula se encuentra tanto en humanos como en animales?",
      "respuesta": "La neurona."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la planta principal con la que se hace el tequila?",
      "respuesta": "El agave."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se denominan a las bases del ADN?",
      "respuesta": "Guanina, adenina, timina y citosina."
    },
    {
      "pregunta": "¿En qué lado del cuerpo está el hígado?",
      "respuesta": "En el derecho."
    },
    {
      "pregunta": "¿En qué mes el Sol está más cerca de la Tierra?",
      "respuesta": "Diciembre."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuántos elementos tiene la tabla periódica?",
      "respuesta": "118."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué gas de la atmósfera nos protege de la radiación ultravioleta?",
      "respuesta": "El ozono."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la velocidad de la luz?",
      "respuesta": "300.000 kilómetros por segundo."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se llaman las células con un núcleo diferenciado?",
      "respuesta": "Eucariotas."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué ciencia estudia la sangre?",
      "respuesta": "La hematología."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el elemento más abundante de la Tierra?",
      "respuesta": "El hidrógeno."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué elemento está presente en absolutamente todas las moléculas orgánicas?",
      "respuesta": "El carbono."
    }
  ],
  "Entretenimiento": [
    {
      "pregunta": "¿En qué ciudad vive el mago de Oz?",
      "respuesta": "La ciudad Esmeralda."
    },
    {
      "pregunta": "¿En qué calle ficticia vivía Sherlock Holmes?",
      "respuesta": "Baker Street."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué famoso youtuber español tiene su propia serie de animación?",
      "respuesta": "El Rubius."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el nombre del perro de Tintín?",
      "respuesta": "Milú."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la actriz protagonista de \u0027Desayuno con diamantes\u0027?",
      "respuesta": "Audrey Hepburn."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se llamaba el cantante de Queen?",
      "respuesta": "Freddie Mercury."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la película más taquillera de la historia?",
      "respuesta": "\u0027Avengers: Endgame\u0027."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué director español ganó un Óscar en 1973?",
      "respuesta": "Luis Buñuel con \u0027El discreto encanto de la burguesía\u0027."
    },
    {
      "pregunta": "¿En qué película se originó la expresión \u0027supercalifragilisticoespialidoso\u0027?",
      "respuesta": "En Mary Poppins."
    },
    {
      "pregunta": "¿En qué festival hay desfiles cuyos directores son escuelas de samba?",
      "respuesta": "El carnaval de Brasil."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la compañía más popular en los últimos años del mundo del circo?",
      "respuesta": "Cirque du Soleil."
    },
    {
      "pregunta": "¿Quién es el actor protagonista de \u0027Ciudadano Kane\u0027?",
      "respuesta": "Orson Welles."
    },
    {
      "pregunta": "¿A qué grupo musical pertenece la canción \u0027Master of Puppets\u0027?",
      "respuesta": "Metallica."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué artista ha ganado más premios Grammy?",
      "respuesta": "Georg Solti."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál fue la primera película de Disney?",
      "respuesta": "Blancanieves."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se llama el autor de \u0027Watchmen\u0027?",
      "respuesta": "Alan Moore."
    },
    {
      "pregunta": "¿Quién interpretó a Hitler en \u0027El gran dictador\u0027?",
      "respuesta": "Charles Chaplin."
    }
  ],
  "Deportes": [
    {
      "pregunta": "¿Quién se proclamó como campeón del mundo en 2017 en la categoría de MotoGP?",
      "respuesta": "Marc Márquez."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué mote recibe el esquiador Michael Thomas Edwards?",
      "respuesta": "El águila."
    },
    {
      "pregunta": "¿En qué equipo de la NBA estuvo Manu Ginobili entre 2002 y 2018?",
      "respuesta": "San Antonio Spurs."
    },
    {
      "pregunta": "¿En qué ciudad nació Leo Messi?",
      "respuesta": "Rosario, Argentina."
    },
    {
      "pregunta": "¿En qué año se celebró el primer Mundial de fútbol?",
      "respuesta": "En 1930."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué selección ha ganado más mundiales de fútbol?",
      "respuesta": "Brasil, con 5 campeonatos."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuándo ganó España su primer Mundial de fútbol?",
      "respuesta": "En el año 2010."
    },
    {
      "pregunta": "¿En qué deporte destacó Carl Lewis?",
      "respuesta": "Atletismo."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué atleta ostenta el récord de los 100 metros lisos?",
      "respuesta": "Usain Bolt."
    },
    {
      "pregunta": "¿Quién es el máximo goleador histórico de los mundiales de fútbol?",
      "respuesta": "Miroslav Klose."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuántos jugadores hay en un equipo de voleibol?",
      "respuesta": "6 jugadores."
    },
    {
      "pregunta": "¿Quién es el mejor jugador de ajedrez actualmente?",
      "respuesta": "Magnus Carlsen."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el equipo de la NBA con más títulos?",
      "respuesta": "Los Boston Celtics."
    }
  ]
}